(100人出席) 星火同盟聲援梁天琦集會, 黃之鋒梁頌恆出席

【旺角騷亂】星火同盟百人集會撐在囚抗爭者：有義務令他們不孤單
建立時間 (HKT): 0527 21:18

旺角騷亂案中，梁天琦等被判暴動等罪成，即將面臨判刑。為在囚人士提供支援的團體「星火同盟」今日在政總「連儂牆」發起集會聲援被捕的抗爭者，多個團體及社運人士出席。

集會下午5時於金鐘政府總部外連儂牆舉行，包括公民黨主席梁家傑、香港眾志秘書長黃之鋒、前青年新政議員梁頌恆、因襲警被判入獄的曾健超、多個社運團體及大專院校學生會出席並輪流發言。同場亦設攤位，出席者可以填寫心意卡。星火同盟收集後會轉送給抗爭者。集會歷時兩小時結束，共有約100人參與，期間十數名警員在現場及附近行人天橋戒備。

黃之鋒表示出席集會的人不一定完全認同抗爭者的手法和立場，以往抗爭時亦有分歧，但面對政權打壓時，「唔能夠講大家擺低啲乜野立場嘅差異，但希望喺呢個時候，大家有多一份互相理解」。他又特別提及有兩名19歲的抗爭者在壁屋監獄還柙時，曾傳出被懲教署職員涉虐打，黃呼籲在場人士給予本土派抗爭者、特別是兩名19歲抗爭者多一份關心。

梁家傑出席集會時發言表示，雖然不認同部份抗爭者的行動，但「有義務令佢地不覺得孤單」。他又效法梁天琦的代表律師在庭上的「懺悔」指，他認同上一代人做的不夠，但指「有咁嘅反省，及起直追亦為時未晚」。梁又認為過重刑期無助於解決社會撕裂，所以法庭在處理抗爭者案件時，需合符比例地判刑，政府亦不應窮追猛打、利用覆實刑期加重判刑。
因2014年佔領時襲警被判入獄5星期、現已獲釋的曾健超發言時指參與抗爭「每個香港人唔多唔少都有責任」，他不期望每個人都走到最前線，但可以在不同位置給予支持，「有錢出錢、有力出力、有心出心」，在日常抗爭中都給予幫助，而非在抗爭者刑滿出獄時才迎接他們。他又感謝星火同盟對被捕者及其家屬的支援，他預計，「日後會有更甘、更重嘅判刑出爐」，需要每個人給予支持、「撐住成件事」。

最近高院審訊脱罪的阿Ray發言時說，他在開審前心理壓力很大，借酒也難消愁。還柙期間很想學吸煙，在單人囚室感到孤獨。他的案件陪審團裁定他無罪後，他有去探望其他好幾位還柙的被告，希望以過來人給他們鼓舞支持，並會寫信給他們，他希望自己做個普通人。

參與集會市民李輝漢說，自己患有小兒痳痺症也來撐在囚人士，特別是其中一位與自己一樣70多歲的囚犯。他1966年因饑荒逃亡來港，67年經歷左派暴動。他稱出席星火同盟聲援在囚人士集會，是自己良心過意不去，看見這些年青人受寃獄。他們只是激進一點，與67暴動差得遠。自己撐拐杖也要來，認為香港已是水深火熱，因此取份心意卡給在囚人士，希望喚醒香港人發聲，不要讓中共統戰收賣。

連登仔同梁頌恆割左蓆未？

割你老母個閪

咁你有冇出席支持？

有關愛座hunter、分裂的貓靈、唔震乳、獨角獸bb、Julian Draxler、惟見古時丘、好打得、學界罐頭刀等多位會然開咗百鳩幾個post宣傳嘅「以死相搏」集會：50人

得一個post宣傳嘅星火集會：100人

六四遊行：增加160人

連燈

樓豬做乜鳩改標題
後半句都算
前半句

咁你拎左軍火趕大媽未?

趕左你老母閪比南亞輪姦中出100連發

做唔到野
又死剩把口最佳示範